# pyhton チュートリアル
`//`演算子は整数除算を行い整数値を返す
```
17 // 3
5
```
冪乗を計算するのに`**`演算子が使える。
定義されていない変数を使おうとするとエラーが発生します。
浮動小数点を完全にサポートしています。演算対象の値に復数の型が入り混じっている場合、演算子は整数のオペランドを
浮動小数点型に変換します


対話モードでは最後に表示された結果は`_`に代入されます

`\`に続く文字を特殊文字として解釈されたくない場合は、最初の引用符の前に`r`をつけた raw strings が使えます
変数どうしや変数とリテラルを連結したい場合は`+`を使ってください
文字列はインデックスを指定して文字を取得できます。スライスもサポートされている"文字"[0:1]
Pyhton 
## リスト型(list)
最も汎用性がたかい
通常は同じ型の要素のみを持ちます。
append()を使ってリストの末尾に新しい要素を追加できます
組み込み関数 len()はリストにも使える
print関数は、与えられた引数の値を書き出します。これは単に出力したい式を書くのとは、復数の引数や浮動小数量や文字列に対する扱い方が違います。

elseif がelifになる
### for文
ループ内部でイテレートしているシーケンスを修正する必要があれば最初にコピーを作ることをおすすめします。
シーケンスにイテレーションは暗黙にコピーを作りません。スライス記法はこれを特に便利にします

pass文は何もしません。passは文を書くことが構文上要求されているが、プログラム上なんの動作もする必要が無いときに使われます

### ラムダ式
キーワードlambdaを使うと、名前のない小さな関数を生成できます。例えば`lambda a,b: a+b'は2つの引数の和を返す関数です。ラムダ式の関数は、関数オブジェクトが要求されている場所にならどこでも使う事ができます。ラムダ式は、構文上単一の式に制限されています。意味付け的には、ラムダ形式は単に通常の関数定義に構文的な糖衣をかぶせたに過ぎません。入れ子構造になった関数定義と同様、ラムダ式もそれを取り囲むスコープから変数を参照することができます。

### リスト型に付いてもうすこし
リストをスタック(last in first out)としてつかうにはappendとpopを使う
リストをキュー(Fisrt in first out)として使うにはappendとpopleftを使う(前提としてfrom collections import deque)


# pythonによるスクレイピング 機械学習入門

% docker run -i -t mlearn:init /bin/bash

docker ps
% docker attach bbf6cdd79100
exit

% docker start bbf6cdd79100
% docker attach bbf6cdd79100

コンテナを一時的に離れる
C-p C-q
コンテナの保存
docker commit bbf6cdd79100 mlearn:init

ホストOSのホームディレクトリをマウントする
% docker run -i -t -v $HOME:$HOME mlearn:init /bin/bash

% docker run -i -t -v /Users/takeuchishun/dev/py-sc-dl/sample:/sample mlearn:init /bin/bash
docker run -i -t -v /Users/takeuchishun/dev/py-sc-dl:/py-sc-dl mlearn:init /bin/bash
docker start -i -t -v /Users/takeuchishun/dev/py-sc-dl:/py-sc-dl mlearn:init /bin/bash
### ライブラリの保存先を指定
pip install requests -t vender/

pip install beautifulsoup4 -t /py-sc-dl/vender

## スクレイピング
任意の情報を抽出する技術のこと
その構造を解析する事も含まれます
スクレイピングのためにはWeb上のデータを取得するだけではなくその構造を解析することも含まれます。
## クローリング
プログラムがWebサイトを定期的に巡回して、情報をダウンロードする技術の事です
クローリングを行うプログラムはクローラーとかスパイダーなどと呼ばれます。

## 機械学習で使えるデータ構造
csv yml xml json

### クローリングとスクレイピング
urllibでHTTPやFTPを利用してデータをDownloadすることができる
urllib.requestでrequestモジュールを指定している

ulropenを使う場合はメモリ上に取得したデータを明示的にファイルに保存してやります。
データが取得できたら、それをファイルに保存するという流れです。

#### Webからデータを取得してみよう
XMLやHTMLなどテキストベースのデータを取得する方法を知る。
もしFTP上のリソースを取得したい場合には、request.urlopen()に指定する文字列をftpに変えるだけで対応できます。
### BeautifulSoupでスクレイピング
HTMLやXMLを解析するライブラリ

# ログインの必要なサイトからDownload
ステートレスな通信とは同じURLへのアクセスに対して、同じデータが返される通信を指しています
以前、どのようなデータをやり取りしたかなどの情報は保持されません

## クッキーについて
- Webブラウザ側の仕組み
- 1つのクッキーに保存できる最大データはわずか4096バイトに制限されている
- クッキーはHTTP通信のヘッダーを介して入出力されるので、容易にデータの改変が可能である

セッションには改変されては困るパスワードやその他の機密情報を保存するのに向いていません

https://uta.pw/sakusibbs/users.php?action=login&
JS-TESTER
ipCU12ySxI
手順としては
ログインページを開く、フォームに入力する、ログイン後のページが表示されるのでマイページのリンクをクリックする

None の比較は isで行う

requestsを利用してログインの必要なサイトに、ログインし、継続してスクレイピング処理する方法を紹介しました。

HTTP通信はステートレス
セッションを利用するとステートフルであるかのように振る舞える

Webのデータは様々なデータ・フォーマット
xml/json/yaml/csv/tsv/excel/pdf

バイナリデータは文字と関係なく、本来データが利用できるデータ領域をフルに活用したデータ形式です。
バイナリデータは文字に割り当てられた以外の領域も使用するので、普通のテキストエディタで開いても、人間が視認できる意味ある文字列が現れるとは限りません。
バイナリデータというのはデータを効率よく格納した形式とも言えます。

requests.urlretrieve()を使って、一度ローカルファイルにデータを保存し、二度目以降の実行では、保存したデータを読み込んで解析するという処理にしています

json.orgという紹介ページがある
数字、文字列、真偽値、配列、オブジェクト、nullと6種類のデータ型を扱います。
jsの配列はPythonのリストに相当しオブジェクトはdictに相当するので1対1でマッピングすることができるからです。

json形式を書き出すにはjson.dumps()関数を利用します。簡単な使い方を見てみましょう。

# 機械学習とは
一言で説明するなら「たくさんのデータを学習して、そこにあるバターンをみつけだすこと」
いちど、パターンが見つかったならそれを元にして別のデータを分類したり、将来を予測したりできます。

機械学習ではベクトルの考え方が重要になります
ベクトルとは空間における大きさと向きを持った量を意味します
要素のまとまりのことを「得微量」とよびます
境界線を計算によって割り出します。
点と点の距離を調べます。
距離が近ければそのデータが似ていると判断するのです

データを集めてどのような特徴を持っているかを表すベクトルに変換する必要があるのです。
特徴抽出をどのように行うのかはプログラマーが決定する必要があり、ここが機械学習を有効に使う上でのキモともなるのです。

機械学習の流れ
1 データの収集
1 データの整形
1 データを学習
1 モデルを評価
1 十分な精度がある データを学習に戻る
成功

## 機械学習はじめの一歩
scikit-learnを利用する。
分類器が豊富に用意されており、機械学習の結果を検証する機能も備えています。
分類・回帰・クラスタリング・次元削減など機械学習でよくつかわれるアルゴリズムをサポートしています

scikit-learnに用意されているアルゴリズムやモデルの妥当性を検証方法
SVM(サポートベクターマシン)
ランダムフォレスト
データの検証方法
- クロスバリデーション
- グリッドサーチ

フレームワークを利用してプログラムを楽にかく
データとラベルを分割したり、正解率を手軽に求める仕組みが整っています。

機械学習で花びらやがく片の長さからあやめの品種を分類することができるでしょう
訓練データとテストデータを分けるのには理由があります。テストには未知のデータを使用し、うまく学習されているかを確認するというわけです。

機械学習を使うとデータの分類が可能
教師あり学習では各データごとに、データと正解ラベルを指定する

画像の文字認識

手書きデータの「MINIST」は機械学習の例題として有名
大量データの処理には時間がかかるので、少量データで試してみよう
機械学習の結果を確認するには、訓練データとして利用していないテストデータを用いる

外国語の文章を判定するプログラムの作成
世界にはアルファベットを使う言語ががたくさん有ります。フランス語、タガログ語、インドネシア語など
数え上げるとキリがない。アルファベットを利用して自然言語が何語か有るかを判定するプログラムを作成する

テキストデータに登場する「a」から「z」までの出現頻度を調べてそれを得微量として利用してみましょう

データをグラフに可視化することで、データの特徴や傾向を把握することができる
機械学習の学習結果をファイルに保存すれば,Webアプリなどで利用できる

# サポートベクターマシン
機械学習のいち手法です。未学習データに対して高い識別性能を得るための工夫があるからです。
それは「線形しきい素子」を用いて、「パターン識別子」を構成する手法で、学習サンプルから「マージン最大化」という基準で線形しきい素子のパラメーターを学習します

肥満を正確に当てることができるのかを試すプログラム

散布図(scatter)で描画
scikit-learnでは三種類のSVMに対応しています。SVC/NuSVC/LinearSVCの3種類
SVCとNuSVCはエラー処理の仕方などが若干異なるけど数学的には同じものです
LenearSVCは線形カーネルに特化したSVMです。計算が高速でオプションが豊富
